 22:51, 16 февраля 2019
Новость озадержании смертников совзрывчаткой вСургуте оказалась ложью
Сургутские силовики задержали в центре города членов экстремистской организации «Свидетели Иеговы», а не террористов-смертников, как передавали СМИ. Об операции сообщается на сайте следственного управления СКР по ХМАО-Югре.Пойманы наиболее активные иеговисты. В ближайшее время им предъявят обвинения и изберут меру пресечения. Кроме того, силовики провели обыски в квартирах и по месту работы адептов организации, изъяли запрещенную литературу, компьютеры и сотовые телефоны.Отмечается, что участники секты вербовали новых членов, проводили пропаганду, убеждали людей порвать связи с семьей и родственниками.Возбуждены уголовные дела по части 1 и 2 статьи 282.2 УК («Организация деятельности экстремистской организации и участие в ее деятельности») и части 1.1 той же статьи («Склонение, вербовка и иное вовлечение лиц в деятельность экстремистской организации»). Расследование продолжается.Ранее СМИ сообщали, что в центре Сургута силовики задержали террористов-смертников со взрывчаткой. Публиковалось видео поимки.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
